台港生體驗「開花」 相約手足鳳梨酥為記

【本報訊】6.12、7.21、8.31、10.1，這些港人一眼就看懂的數字，除令許多港人「血壓飆升」外，亦令身在台灣的Justine多次嬲到想衝回港。Justine是在台灣、由台港生組成的民間團體「香港邊城青年」 的發言人，剛大學畢業的她，早前回港參與區選投票。周日（1日）晚更身處旺角彌敦道街頭與防暴零距離，首次在街頭體驗「開花」，見防暴拘捕毫無反抗的市民，首次與港人一齊感受運動的脈搏。

「香港邊城青年」成員大多是大學生，也有人剛畢業或已在台工作的港人擔任義工，一起為港發聲，除了辦連儂牆、人鏈活動、講座、9.29台北「撐港反極權」10萬人遊行，亦曾協助收集眼罩、豬嘴等物資；早前更舉辦「邊青和你飛 港生家投票補助計劃」，贊助在台港生買機票回港投票。「因為多一票真係好多……我知道有選區輸兩票。」Justine激動地表示。在台念外文系的她亦因此「名正言順」回港，投下她的一票。

直播警暴慘食催淚彈

周日乃警方區選後首次再施放催淚彈，身處旺角的她原本一心想去「懲罰」黃店，卻目睹一個女生因為向警車擲紙球而被捕，自責未及時拿出手機拍下女生容貌而擔心她會被消失，所以當晚目睹火魔法後見街頭氣氛開始緊張，她便拿出手機一邊live，希望讓台灣看直播的人明白更多。當晚對她來說有很多個的第一次：體驗「開花」、親眼見到火魔法、近距離接觸防暴、被兇被挑釁要查其身份證等，但令她印象深刻的是一旦有市民被捕後，很快便有人出來堵路，「大家都在準備中，係一呼百應，真係好似如水一般」。

現場體驗和在台灣「隔住個mon」有甚麼分別？Justine坦言，她和大部份在台的港生「真係冇貼過香港個地」。可能因為這份重重的無力感吧，令她和邊城青年更有動力在台繼續為香港發聲。還有約一星期便會回台灣的她最後語帶哽咽的說：「我最想喺煲底見……到時我們一定會買晒機票返嚟，攞住一盒鳳梨酥，除口罩，然後正面相見，以鳳梨酥為記。」